邱騰華：修訂逃犯條例會影響營商是拉得太遠

商務及經濟發展局局長邱騰華，回應美國國會美中經濟與安全審查委員會就修訂逃犯條例發表報告時，指修訂逃犯條例會影響營商環境是拉得太遠。他強調，法案是希望以合法方式，把疑犯移交當地審判，希望法案委員會能盡快審理條例，讓大家可以以法論法，釋除市民疑慮。

邱騰華又說，香港擁有良好的經貿關係是建基於雙方互惠互利，以及基本法給予香港成為單獨關稅地區、獨立經濟貿易體系。如果有需要，政府會作出解釋，維護相互的關係。他又說，一直有密切了解中美貿易磋商的情況，防範貿易糾紛對香港的影響，希望雙方如果有任何貿易矛盾，可以協商談判，重申如果用關稅作為手段，必然會造成進出口和消費者負擔，變成雙輸局面。邱騰華又說，特區政府一直與十多個商會連繫，星期五下午會與商會會面，審視美國星期五凌晨調高中國貨關稅的形勢。

局長叫大家唔駛擔心

【移交逃犯】邱騰華：港對外經貿優勢非建基於個別國家或團體評論

《經濟通通訊社８日專訊》美國國會轄下之美中經濟與安全審查委員會發表研究報告，指《逃犯條例》修訂草案對美國國家安全構成極大風險、或違《美國－香港政策法》及可能損害美商在港的經濟利益。商務及經濟發展局局長邱騰華回應報告時表示，修訂會影響營商環境是拉得太遠，他指香港多年來對外經貿建立的關係和優勢，不是建基個別國家或團體的評論，而是建基與雙方的互惠互利，他又強調，香港的獨立關稅地位受基本法保障。

邱騰華指，《逃犯條例》修訂主要保安局及律政司負責，政府已多次就坊間誤解作解釋，在商經局而言，他及同事均希望盡快可到法案委員會作解說。他指，之前有商會對修訂提出憂慮，他亦曾向保安局長李家超反映，對方亦有聽取意見。

邱騰華重申，政府樂意就條例解釋，以維護與貿易伙伴相互關係，希望法案委員會能盡快審理條例，讓大家可以以法論法。